有冇讀science既入黎吹水

分享下自己幾折墮

畢業究竟可以做咩
個d research assistant係唔係好勁先入到
人工多數點

屌

應該狗閪工黎

Ching咩Major

咁究竟可以有咩做

我呢幾日都諗緊
一見到啲搵工post就成個人冇撚哂心機
就黎想跳樓死撚左佢

有

ra無前途 除非想拎黎做跳板讀上去postgrad

做夠一年人工太低quit 左 過緊退休生活

做teesting and certificate

好後悔

屌那星真係好撚折墮
英文又廢過人
人又毒interview又柒

巴打咩major

chem

pish

Major Math
學極都唔撚識

math

頭髮甩哂未

無興趣/讀唔黎
及早轉系 唔係後悔一世

yr4了

樓豬等乞食

駁唔到 ching有得撈 發左達記得帶挈小弟

人工平均12-13K
我都係SCI

樓豬加油,真心覺得你勁

ching唔駛吹奏我了

走去撈金融會fatfat

做教畜囉 人工高福利好

想讀數但走左去讀physics

兩個出路差不多喇

已經轉左行。餓唔死咁

想走都走唔到啊屌

major physics,第一堂開始聽唔明

life sci 撚
準備去澳洲讀allied health master

乞食

你連自己想做咩都唔知，幫你唔到。
it/finance/教書/business
都係呢幾樣架啦，自己諗。

Life sci撚，做完research 走返去開補習社
生活不過不失

做緊spider man

sci grad緊係想用番自己既知識嫁喇
但教書又爆
research仲爆
都唔知可以點喇

咁點解唔讀postgrad？

research依家呀豬呀狗都係，有邊個唔想做傑出科學家，所以research,
一係唔做，一做要做到出國讀
但香港邊有咁多傑出科學家
一衰讀research只係避世幾年，之後再煩搵工問題姐

research呀豬呀狗都係? 你係咪搞錯左啲野

唔係咩 依家要讀個mphil好容易
但係做得勁唔勁就另一回事

+1
巴打外國畢業 香港發展？

你又想用得番sci學既野 mphil咪就係一個好好既機會去俾你試下囉
淨係得個bachelor你想做到啲乜

Chem+1
諗住考返個牌 轉行

今年year one想major chem
LM

不歸路

認同
特別係香港

做住RA搵嘢讀，進修下囉。齋做RA食得屎

Maths grad
影印 清潔 雜務 乜都要做

考咩牌?

晒錢有牌考? HKIE果D又玩D鳩制度只睇FIRST DEGREE

Yr1 lm

畢業後做左半年12k
頂唔順走左去外國2nd degree 洗底

Bachelor of science in nursing 算唔算讀science

樓主已經走左去外國 潛水唔覆機

Physics

照你咁講
三寶都係sci啦

香港做research assistant 人工好低

有fd諗住postgrad出國讀PT 其實可唔可行

做RA出唔到paper同fresh grad冇乜分別

RA人工萬幾，要協助啲postdoc做實驗，通常冇自己既project。聽過有啲要做打雜。其實好睇prof，唔同prof既風格同工作性質可以好大差異。
想做research又驚唔合適、唔想太大commitment，可讀mphil，前提係有人收你（science/engine prof中意收phd多啲，所以近年已好少見mphil學生。而家政府免學費，比做RA好好多，收入應該差唔多（什至較高），而且起碼會有自己既project，又可以take下course，仲可以提升學歷。

Biochem grad 做左一年QC唔喜歡, quited
而家渣緊兜做廢青

依家政府免學費,通常studentship/sponsorship 就15-16k,之前一個月要交4千蚊學費變相得12k左右,依家剩袋,幾撚爽

但ra仲開緊14-15k左右,睇學校 所以出年讀mphil>>>ra

QC低人工到仆街,佢地多數開12-13k左右,狗都唔屌

可以
不過要留意有啲學校會要求你讀過某啲course eg physio anatomy 先俾你讀

千奇唔好去元朗嗰間 (利申唔係嗰區)
但係做撚死，6日，輪更 12k

Research都唔係呀豬呀狗？

Ra人工得12-21k (cuhk) 晉升階梯細

除非寫得出make noise嘅paper 但香港地幾多人幾多錢先夠做

我諗個research係講緊postgrad
同埋唔該，唔係人工低就代表係呀豬呀狗，俾啲尊重。你會唔會叫清潔阿嬸做呀豬呀狗？

清潔呀嬸有手有腳係人都做得啦 咁都唔係呀豬呀狗？ 知唔知呀豬呀狗點解呀小朋友

Research除非first hon或者識人 否則香港地點樣同啲大陸仔爭呀 唔做ra先你以為好易？

chem
當年入學份野無話你聽無野撈咩
屌你老母當hku open day份簡介chem graduate 搵左個空姐

利申 hku chem
派撚完份野知無野撈即走

你覺得research係你口中既呀豬呀狗都做得?

從整個社會上唔係
從供求方面係呢
你覺得你好醒好聰明咩?
想做research 邊個唔係呀?
作為老細 個個都係咁醒即係無話無邊個唔得啦
你幫唔到老細做extra野點解要俾你上呀?
依家咁多人 又要chur出紙 d topic
已經濕鳩到無得再濕鳩
你唔做仲好

喺出面你iq130人中之龍
喺塔入面真係阿豬阿狗黎架咋

我剩係知連入台證都唔識整嘅人都做到囉

其實 你知唔知自己講緊乜
邊個同你講供求呀懶醒
我純粹屌鳩佢將一個科研職位講到個個都做到咁
鳩少陣

唔係既
連stat功課都唔識做 計數機都唔識買既人
都做到架

絕版計數機你都識買係叻嘅

供過於求係咪呀豬呀狗都做到呀撚樣

入台證

交番你份stat功課啦柒撚懵懵
唔知頭唔知路係度搭嘴我屌

Stat功課一個系大把人唔識

但入台證都唔識整就驗下智商啦學人講research

真係好撚柒
lecturer供過於求又係咪呀豬呀狗都做到呀
媽呀

所以話你柒下柒下
我幾撚時又唔識整入台證呀

識就唔撚使開post問啦 做唔到落地簽證好慘呀

點解會有人覺得first hon做research或者RA會唔係做狗
根本無分別

佢哋撚識咩 識少少professor都會勸你唔好做research啦 慘過狗呀

屌你老母reading拎U?

你撚識咩，扮乜鳩
你想做，又有能力做既話
邊撚度既prof會勸你唔好做research呀

中大至少三個professor公開講過香港做研究慘過狗

你乜撚野雞大學呀？ 入台證唔識做 mphil唔識報 學人講做研究 研條毛

所以話你唔撚識睇中文
做研究慘過狗係咪代表呀豬呀狗都做得呀
屌你老母 take多幾堂logic啦
真係哂鳩氣

你logic:

話researcher 係呀豬呀狗
話researcher 慘過狗

原來researcher比狗都不如

中學讀起啦講logic

不嬲跟唔到好老細都係慘過狗 有乜問題?
同埋我就係屌鳩你話呀豬呀狗都做到 你番去睇清楚先啦盲撚
唉好撚低質 你慢慢

香港做research本身就慘過狗 資源唔夠 同跟邊個老細冇關 你連香港實際情況都唔知就返去你個水簾洞閉關啦傻鳩

把自己看得那麼高